{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017574",
        "source": "도서",
        "writer": "유철상, 김충식, 신지영, 신지혜",
        "ISBN_ISNN": "979-11-6782-085-3 (13980)",
        "version": "초판3쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "전국일주 가이드북",
        "collectedDate": "2023-10-13",
        "publishedDate": "2023-08-04",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백담사"
    },
    "text": "百潭寺は雪岳山の深い渓谷に位置しており、寒渓寺という名前で初めて創建されたが、火災によって10回余りも場所を移し名前を変えた。 11番目の名前である白潭寺は、住職の夢の中に現れた白髪の老人から水たまりの数を数えるというミッションを受けることになった。 水たまりの数が100個であることを確認した住職は、寺の名前を百潭寺に変えると、これ以上火災が発生しなかったという話がある。 実際には1915年に大きな火災があり、朝鮮戦争の時も焼失して再建された。 そして1988年には前職大統領が避難している間、民衆の火炎瓶による炎に対する不安があったが、百潭寺は継続的に再建された。 このような根性のためか、百潭寺前の渓谷には多様な願いを込めた石塔がいっぱいだ。 入口から区間バスに乗って百潭寺に行くためには紅葉が絶頂の時には長い列に並ばなければならない。",
    "QA": [
        {
            "question": "百潭寺はどのような場所に位置していますか？",
            "answer": "百潭寺は雪岳山の深い渓谷に位置しています。"
        },
        {
            "question": "百潭寺は最初にどの名前で創建されましたか？",
            "answer": "百潭寺は初めは寒渓寺という名前で創建されました。"
        },
        {
            "question": "百潭寺は何回も場所を移し名前を変えた理由は何でしょうか？",
            "answer": "百潭寺は火災によって10回余りも場所を移し名前を変えました。"
        },
        {
            "question": "百潭寺の11番目の名前は何でしょうか？",
            "answer": "百潭寺の11番目の名前は白潭寺です。"
        },
        {
            "question": "百潭寺の住職はどのようなミッションを受けましたか？",
            "answer": "百潭寺の住職は白髪の老人から水たまりの数を数えるというミッションを受けました。"
        },
        {
            "question": "百潭寺の寺名を百潭寺に変えた理由は何でしょうか？",
            "answer": "百潭寺の住職は水たまりの数が100個であることを確認し、寺名を百潭寺に変えました。"
        },
        {
            "question": "百潭寺は何度も火災に遭いましたか？",
            "answer": "百潭寺は1915年の大火災や朝鮮戦争の時にも焼失しました。"
        },
        {
            "question": "百潭寺はどのように再建されましたか？",
            "answer": "百潭寺は継続的に再建されました。"
        },
        {
            "question": "百潭寺前の渓谷には何がありますか？",
            "answer": "百潭寺前の渓谷には多様な願いを込めた石塔がたくさんあります。"
        },
        {
            "question": "百潭寺へ行くためには何が必要ですか？",
            "answer": "百潭寺へ行くためには入口から区間バスに乗る必要があります。"
        },
        {
            "question": "百潭寺の入口から区間バスに乗るためには何が必要ですか？",
            "answer": "百潭寺の入口から区間バスに乗るためには紅葉が絶頂の時には長い列に並ぶ必要があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 272,
        "QA": 406
    }
}